{
    "question": "Hitunglahsudut antara vektor A dan B berikut ini,\r\n\r\nA = 3i - 2j + k\r\nB = 4i - 3j +2k",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "A = (3,-2,1); B (4, -3, 2)<br>A.B = 12 + 6 + 2 = 20<br>|A| = akar ( 9 + 4 + 1 ) = akar (14)<br>|B| = akar (16 + 9 + 4 ) = akar (29)<br>cos = 20 / ((akar 14)* (akar 29)) = 0,9925<br>sudut =\u00a0 7 <br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "suatu-suku-banyak-fx-jika-dibagi-x4x-5-mempunyai-sisa-8x-11-d-349",
            "question": "suatu suku banyak f(x) jika dibagi x^+4x-5 mempunyai sisa 8x-11 dan jika dibagi x^-x-6 mempunyai sisa 5x+6. Hitunglah sisanya jika dibagi x^+2x-15!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]x^2+4x-5=(x+5)(x-1)\\\\\nf(-5)=8(-5)-11=-51\\\\\\\\\nx^2-x-6=(x-3)(x+2)\\\\\nf(3)=5(3)+6=21\\\\\\\\\nx^2+2x-15=(x+5)(x-3)\\\\\nS(x)=mx+n\\\\\nS(-5)=-5m+n=-51\\\\\nS(3)=3m+n=21\\\\\neliminasi\\ kedua\\ pers\\ tsb\\\\\n-8m=-72 \\rightarrow m=9\n3m+n=21 \\rightarrow 3(9)+n=21 \\rightarrow n=-6\\\\\njadi, S(x)=9x-6[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penerapan-sudut-pada-bidang-fisika-dan-masalah-nyata-212",
            "question": "Penerapan sudut pada bidang fisika dan masalah nyata",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>kecepatan rata rata\u00a0<br>kecepatan sesaat. . . . \u00a0. <br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kecepatan rata-rata, <br>kecepatan sesaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-barisan-aritmetika-jumlah-suku-kedua-dan-keempat-adalah-880",
            "question": "diketahui barisan aritmetika jumlah suku kedua dan keempat adalah 24 dan jumlah suku ketiga dan kelima adalah 32 suku ke 9 barisan tersebut adalah??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=4<br>b=4<br><br>u9=a+8b<br>\u00a0\u00a0  =4+32<br>\u00a0\u00a0 =36<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diskiriminan-pk-panjang-suatu-persegi-panjang-adalah-2m-lebih-pan-398",
            "question": "Diskiriminan pk    panjang suatu persegi panjang adalah 2m lebih panjang dari lebarnya . jika luasnya 960m\u00b2. tentukan panjang persegi tersebut\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]p=2+l\\\\\nL=pl=960\\\\\n(2+l)l=960\\\\\nl^2+2l-960=0\\\\\n(l-30)(l+32)=0\\\\\nl=30\\ atau\\ l=-32(TM)\\\\\np=32[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-umur-ayah-dan-kakek-adalah-32-tahun-jika-umur-ayah-diband-941",
            "question": "selisih umur ayah dan kakek adalah 32 tahun jika umur ayah dibanding umur kakek sma dengan 5:9 maka umur ayah 4 tahun yg lalu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "32 \u00f7 4 = 8 ( asal dari 4 adalah 9-5)<br>8\u00d75 = 40 \u00b7 4 = 36 <br>jadi umur ayah 4 tahun lalu adalah 36 tahun<br><br>itu menurutq<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-dari-3log-1255log-1-587",
            "question": "Nilai dari \u00b3log 125.\u2075log 1\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\u00b3log 125. \u2075 log 1/3</span>\n<br><span>=\u00a0 \u00b3 log 5\u00b3\n. \u2075 log 1/3</span><br>\u00a0<span>= 3. \u00b3 log 5 . \u2075 log 1/3</span>\n<br><span>= 3. \u00b3 log 1/3</span>\n<br><span>= 3. \u00b3 log 3 \u207b\u00b9</span><br>\u00a0<span>= 3. -1. \u00b3 log 3</span><br>\u00a0= 3. -1<br>\u00a0= -3<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] 3_{log} 125 .  5_{log}   \\frac{1}{3}    \\\\ =  3_{log} 5^{3} . 5_{log}   \\frac{1}{3}  \\\\  = 3. 3_{log} 5 . 5_{log}   \\frac{1}{3} \\\\ = 3. 3_{log}  \\frac{1}{3}  \\\\ = 3. (-1)  \\\\  = -3[/tex]<br><br>maaf kalo salah..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-suatu-fungsi-kuadrat-yx24-carilah-diskriminannya-643",
            "question": "Diketahui suatu fungsi kuadrat y=x\u00b2+4 . carilah diskriminannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D = b^2 - 4ac<br>= 0^2 - (4)(1)(4)<br>= 0 - 16<br>= -16<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diskriminan =<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =<span>b2 - 4ac<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0 - (4 x1 x 4)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 0 - 16<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -16 + 0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = -16<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-sederhana-dari-3-akar-81-2-akar-27-3-akar-243-445",
            "question": "Bentuk sederhana dari 3\u00a0akar 81 - 2 akar 27 + 3 akar 243",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[3]{81} = 9 -  \\sqrt[2]{27} = 13,5 +  \\sqrt[3]{243} = 81\u00a0<br>9-13,5+81= 76,5",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-ke-10-dari-barisan-3-5-7-9-adalah-222",
            "question": "JUMLAH KE-10 DARI BARISAN\u00a0 : 3, 5, 7, 9 ...... ADALAH",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Sn = n/2 (2a+(n-1)b)<br>Sn\u00a0= 10/2 (2.3+(10-1)2)<br>Sn = 5 (6+18)<br>Sn = 5 . 24<br>Sn = 120",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-berikan-titik-titik-p6-4-q-1-6-r8-1-s42-tentu-623",
            "question": "Di berikan titik - titik P(6,-4), Q(-1,-6), R(8,-1), S(4,2) Tentukan :    a. garis yang tegak lurus PR dan Melewati titik Q\r\nb. garis lain yang sejajar RS dan melewati titik P dan hitung keliling segitiga PRS\r\nc. Gradient PQ dan RS",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]gradien\\ PR=\\frac{-1-(-4)}{8-6}=\\frac{3}{2}\\\\ garis\\ yg\\ tegak\\ lurus\\ PR,\\ m_2.m_{PR}=-1\\\\ m_2.\\frac{3}{2}=-1\\\\ m_2=-\\frac{2}{3}\\\\ persamaan\\ garis\\ yg\\ melalui\\ Q(-1,-6) dan\\ tegak\\ lurus\\ PR :\\\\ y-(-6)=-\\frac{2}{3}(x-(-1))\\\\ 3y+18=-2x-2\\\\ 2x+3y+20=0\\\\\n\\\\\ngradien\\ RS=\\frac{2-(-1)}{4-8}=-\\frac{3}{4}\\\\\npersamaan\\ garis\\ melalui\\ P(6,-4)\\ dan\\ sejajar\\ RS:\\\\\ny-(-4)=-\\frac{3}{4}(x-6)\\\\\n4y+16=-3x+18\\\\\n3x+4y=2\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}